Basic Program 查詢, 加陪我傾計

如果有 20*20 格 中間有d 格有障礙
由0，0 去 19，19 shortest path algo 應該點做？

有咩障礙? loop 加 condition 加exit

樓主個問題令人想起IT神童貓叉好耐之前提及o既A* algorithm.

Nice site thx

如果已知障礙係邊
寫返個adj matrix出黎
每個node to node既length係1
中間有障礙就INF
再直接用dijkstra algo夠唔夠做？

其實A*只係一個有heuristic嘅Dijkstra，如果A*嘅heuristic function永遠return 0，就會變成Dijkstra

如果所有Edges嘅weight都係1，唔會做A*/Dijkstra，直接用bfs寫起嚟簡單好多

先來條簡單GE先,
假設一個打工仔佢一日可以打N次卡,例如 8:10返工, 9:55放工, 1:30返工, 4:01放工等等,然後佢只要係一個小時裡面有返過工就當嗰個小時有返工,例如上面就係 8,9,1,2,3,4 哩六個鐘有返工,
依家比哩一堆返工放工的資料你,點樣係O(N)時間裡面求佢一個星期總返工小時數,同埋最長返工時間

加曬佢*7

首先sort 咗佢 跟住 for x , x +=2, 將所有（x +1 減 x ）加埋

O(n) solution喎

點解我覺得個Solution無咁複雜，定係我理解錯條題目？

不過佢無講Given data係咪sorted，依樣gg

唔係sorted 有冇辦法O(n)? 我覺得可能性好低

有了 開個hash map 當時間係key 塞入去 計返 hash map count

我記得比賽有考過類似呢條

如果佢得一個返工時間一個放工時間，例如7:37同11:12，你要塞7 8 9 10 11，塞5樣嘢，n就得2，已經唔係O(n)

其實如果Interview預到條咁嘅問題，一開始一定係問，返工放工係咪分開畀，係咪sorted，依啲資料都無好難答。

如果Sorted，用你之前個solution基本上已經做到。
如果唔係Sorted，我諗到一個搵總時數，但係未諗到最長返工時間。

整一個array，每個item代表一小時
pigeonhole sort再iterate一次就乜都搞掂

好似唔駛理有冇sorted？

Pigeonhole咪唔係O(n)，成個禮拜返一次工嘅話，你要loop成個禮拜嘅pigeonhole喎

最長返工時間Unsorted應該點樣O(n)搵？

咁樣？下面例子係考慮一日ge input, 一星期果d就可能要再執執佢
import java.util.HashMap;
import java.util.Map;

public class WorkHour {
private int totalWorkHours;
private int longestWorkHour;
private HashMap<Integer,Integer> hourPairs;

public WorkHour(){
this.hourPairs = new HashMap<Integer, Integer>();
this.totalWorkHours = 0;
this.longestWorkHour = 0;
}

public void AddWorkHour(double arriveTime, double leaveTime){
int arriveHour = (int)arriveTime;
int leaveHour = (int)leaveTime;
int workHours = (leaveHour - arriveHour);

if(this.hourPairs.containsKey(arriveHour)){
if(this.hourPairs.get(arriveHour) <leaveHour) {
this.hourPairs.put(arriveHour, leaveHour);
}
}else{
this.hourPairs.put(arriveHour,leaveHour);
}
}

public int GetTotalWorkHours(){
for(Map.Entry<Integer, Integer> entry : hourPairs.entrySet()) {
int arriveHour = entry.getKey();
int leaveHour = entry.getValue();
int workHour = leaveHour-arriveHour;
// do what you have to do here
// In your case, an other loop.

if(workHour == 0){
workHour = 1;
}

this.totalWorkHours +=workHour;
}

return this.totalWorkHours;
}

public int GetLongestWorkHour(){
for(Map.Entry<Integer, Integer> entry : hourPairs.entrySet()) {
int arriveHour = entry.getKey();
int leaveHour = entry.getValue();
int workHour = leaveHour-arriveHour;
// do what you have to do here
// In your case, an other loop.

if(workHour == 0){
workHour = 1;
}

if(this.longestWorkHour< workHour){
this.longestWorkHour = workHour;
}
}

return this.longestWorkHour;
}
}

Time complexity係睇growth rate，唔係睇幾多operand㗎喎
Pigeonhole array item數目係constant嚟
就算個loop要行一億萬個operation
只要個loop嘅length係fixed，佢都係O(1)
點會唔係O(N)